淺論韓國音樂後勁不足，日、韓、歐美音樂比較，日本將再度把亞洲音樂娛樂這一塊版圖給拿回來

最近的韓國團體勁歌熱舞確實推廣到亞洲各處，電視台也一直在播韓國的節目，乍看之下韓國的音樂好像很夯很紅沒錯，但是個人已經看出危機的存在，雖然說韓國一直被我們華人所翻唱，音樂方面也有一定方面的水準。可惜沒有衍生出自己的特色這是一個很重要的事情，沒有音樂是最好的、每個人都喜歡，但是擁有自己的特色才是最強的武器。

韓國近期算是最高期的狀態吧，所以一下子就冒出一堆多人的團體，舞加歌的確能夠輕易上耳再配個電音舞曲風格，重複疊句歌詞的動態歌曲，幾乎不用辦識就能知道是誰。這種方法是很聰明沒有錯，但是就個人對於原創性比較挑剔的耳朵來說，簡直是聽了太膩又重口味的聲音，但是韓國音樂雖然不好也不壞，融合歐洲的電子音樂還有美國的舞曲風格，就是沒有走出自已的路，這一點是很可惜的地方。

說真的、除了頭幾個開始紅的團體之外，個人根本分不清楚誰是誰，一個團體動不動就是五六個人以上，光看臉根本認不出來，聲音也大同小異，如果幾團就算了，而是一直陸續的不斷出來，好像把所有的韓國新人都湊成團體了。可能是我雞婆了，我真的認為這些團體好像是被韓國娛樂界當成消費的免洗餐具，無論適不適合，有沒有才藝都湊成一個團體，雖然其他國家也是有這樣的情況但是韓國真的很嚴重。

說到日本音樂，個人覺得日本音樂最利害的地方是他們能夠以日本大和精神去接受外來文化，然後以自己的方式融合這些不一樣的新東西衍生新的種類，像是日式嘻哈、日式流行的音樂。不過老實說日本音樂也受到歐美音樂一定的影響，所以有一些音樂還是有一些洋味，但總體上是充滿創意的新點子，就像他們同化了這一些音樂。

歐洲音樂，基本上流行的有幾種類型，電子音樂一般而言都是由ＤＪ創作音樂並且現場利用混音的手法演奏，因為歐洲很流行萬人派對以這些動感的音樂惑動人心隨著音樂搖擺，知名的世界ＤＪ幾乎都是歐洲出身的、也是有其他國家出身的，但是歐洲就等於電子音樂的傳遞地遠比其他國家豐富，像是荷蘭的Tiesto或是德國的Paul Van Dyk等人。

流行搖滾、英倫搖滾、金屬搖滾雖然歐洲與美國起源的起源的時間差不了多少，卻有著很大的差異，可能是因為宗教存在已久的關係，在音樂上歐洲很流行反宗教或是針對宗教而生的音樂，像是死亡黑金屬就是為了反抗權威天主教而生。英倫坦白說並沒有很確定的風格，就是以那種歐洲冷冷的天氣為主，加了憂鬱的藍色步調，美國基本上除了嘻哈之外，大至上都跟歐洲音樂習習相關。

就大概解說一下以簡單的方式，因為我自己也是很不懂大概的分類，畢竟嘛聽音樂喜歡就好，何必搞的好像不懂某些東西就大錯特錯的觀念。以個人預測這一波韓國浪潮大概撐不到幾年就走下坡了，因為日本就算這幾年比較沒落、但基礎打的深又好，還是有機會再度把亞洲音樂娛樂這一塊版圖給拿回來，韓國利用的是包裝還有訓練的力量，在音樂上還是略顯不足，我不看好韓國的原因就是這樣，其實對韓國人我不喜歡也不討厭。

如果韓國人想要趁著熱潮多推出一些團體也大無不可啦，只不過這些團體不像樂團的壽命那麼長，就像只活過夏天的蟬，季節過完就死光光了，還是靠著本錢去應對比較好。

原文網址
發表時間：2010-09-16 18:31

咁就10年

日本動畫活不過5年

2010年女團仲扭緊屎忽花
男團有d除緊衫賣肉
但跟住韓劇連ost都爆紅埋
女團玩girl crush 更多男團玩刀群舞
仲有一班solo彈起左 (heize賣飛佛)
個勢愈黎愈癲

連Death Metal, Black Metal呢啲都有涉獵

崇日撚又輸

仲有一日，唔比jpop 一日內領先kpop咩

Heize 同 Davichi

5年前庵野秀明預言日本動畫大概只剩下 5 年壽命

一個10週年，一個5週年

邊個巴打咁串嘴

連登竟然有人欣賞HEIZE
以為個個都BLACKPINK twice

你叫班祟日撚點樣反駁

日撚: 韓國全部整容,拉

韓狗別這樣淡定,好不?

崇日撚：仲有半日先十年，可能一夜追上呢

還有16小時😏

每半年都有人話kpop收皮

屌你咪咁撚早講嘛
等班崇日撚吠完再撚9佢哋

之前舊post撚過2次啦

四個月都未到又loop

Kpop越來越正== Jpop拍馬都追唔上

認真Tpop都過左jpop頭啦
依家好多朋友改左聽泰文多過日文

我宣布韓國樂壇玩完
因為女團最索嗰十零廿個將會引退
十個月後迎接佢哋全新嘅人生

淺論韓國音樂後勁不足，日、韓、歐美音樂比較，日本將再度把亞洲音樂娛樂這一塊版圖給拿回來